	\pagestyle{fancy}
	\rhead{Билет 16}
	\vspace*{0.5em}
	\Section{16. Элементы проектирования}
	\begin{list}{$\bullet$}{}
	  \item \textbf{Автотесты}\\
		  Чтобы избежать появления ошибок во время изменения программы, особенно, когда над программой работает сразу несколько человек,
      люди придумали договорённость писать автотесты - набор функций, которые вызывают функции из программы и проверяют, что результат
      соответствует ожиданию. Притом тесты делают это автоматически, на выходе лишь говоря, что всё прошло успешно или нет, и где оно
      споткнулось, чтобы программисту не терять время на ввод тестов руками.\\
			Существует пара религиозных фанатизмов по тестам -- это unit тесты и test driven код. Первое -- это идеология того, что тесты
      должны быть у каждой программы и должны полностью покрывать все строки кода, каждую функцию программы. Второе ещё более странное,
      это когда люди пишут сначала тесты, т.е. ожидаемую работу программы, а уже потом пишут сам код и реализации этих функций.\\
			Автотесты также являются хорошей документацией программы, ибо они отчётливо показывают поведение функций и ожидаемый от них результат.\\ 
            \href{http://pastebin.com/e6v1xiMS}{Пример}.
	  \item \textbf{Декомпозиция программы (Model, View)}\\
      Есть разные шаблоны проектирования программ, например, описанные в одной популярной книжке Design patterns. Бездумное использование
      шаблонов может привести к бессмысленному усложнению программы. Декомпозиция программы -- разбиение её на разные более простые
      и маленькие блоки, пусть и связанные, каждый из которых выполняет только одну свою задачу. Связь может быть очень спутанной между блоками, но в основном стараются, чтобы зависимости
      были попроще. Например, если мы пишем крестики-нолики -- можно разделить всё на model -- наше игровое поле, на котором будет
      просчитываться логика и храниться результаты, а также на View -- графическое отображение игры. При этом Model не обязательно знать,
      что происходит с View, зато View нужно работать с доской. Model получается более универсальным, мы для одного Model можем написать
      разные, зависящие от него, блоки, отвечающие за вывод игры на компьютере, телефоне, в консоли или с графическим интерфейсом. 
    \end{list}
    \pagebreak
